# Section introduction
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

![le SNDS](/files/images/logo/logoSNDS.jpg)


Cette section héberge un guide introductif au SNDS, décliné en quatre sections :
- [Qu'est-ce que le SNDS ?](01-snds.md)
- [Les bases du SNDS, de l'alimentation à la restitution des données](02-bases-snds.md)
- [Comment accéder au SNDS ?](03-acces-snds.md)
- [La recherche avec le SNDS](04-recherche-snds.md)

Les éléments spécifiques sont réservés à la section [Fiches thématiques](../fiches/README.md).


::: danger Attention
_La loi du 24 juillet 2019, relative à l'Organisation et la Transformation du Système de Santé (OTSS), modifie certains éléments présentés ici, en particulier en élargissant le périmètre du SNDS et en précisant les missions du Health Data Hub.
La loi n'étant pas encore entièrement mise en application, nous nous concentrerons ici sur le SNDS "historique", déjà complexe, et sur les procédures d'accès correspondantes, qui n'ont évolué que légèrement depuis._
:::

En marge de ce guide, voici une présentation du SNDS lors du salon de la data (sept. 2019), par Céline Leroy ([ARS](../glossaire/ARS.md) Normandie) et Jérôme Brocca ([ARS](../glossaire/ARS.md) Centre Val-de-loire).

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/6xYtk04S7k8?start=58" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
